## Tải xuống Downloads

```
Tải vào download và giải nén : https://drive.google.com/file/d/1VZ3jfrMVL-Ot2FSxQ2z3MvQPefPpIA3V/view
cd Downloads/
sudo cp -r navicat_premium /opt/navicat16
cd /opt/navicat16/
sudo chmod +x Navicat_Premium_16_en-x86_64.AppImage
sudo cp -r navicat.desktop /usr/share/applications/navicat.desktop
cd /usr/share/applications
sudo chmod +x navicat.desktop
sudo apt install libfuse2
```

## Crack

```
sudo gedit /etc/hosts
```

Thêm `0.0.0.0 activate.navicat.com` rồi lưu lại.

Vào đây: https://navicat.rainss.cc/ copy Serial Number đừng có tắt web.

Ngắt kết nối internet và mở Navicat lên sau đó bấm `Registration` rồi paste `Serial Number` vào => Bấm `Active` => `Manual Activation` => Copy `Request code` paste vào `Request code`trong cái web vừa nãy => Bấm ` Get
Activation Code`. Trong cái ô `Activation Code` sẽ trả về kết quả thì copy nó rồi quay lại cái navicat paste vào là xong.

Nếu có 2 icon navicat thì chạy lệnh sau để xóa

```
sudo rm -rf /usr/share/applications/navicat.desktop
```

Xem hình ảnh HD: https://navicat.rainss.cc/doc/How-to-activate-navicat-15.pdf